---
layout: page
title: แบบฟอร์มสำหรับการติดต่อ
author: mfc
language: th
summary: วิธีการติดต่อ
date: 2021-09
permalink: /th/contact-methods/contact-form.md
parent: /th/
published: true
---
แบบฟอร์มสำหรับการติดต่อมักช่วยเก็บข้อความของคุณเป็นความลับไว้กับองค์กรผู้รับเรื่อง ดังนั้นจะมีเพียงคุณและองค์กรผู้รับเท่านั้นที่สามารถอ่านข้อความได้ อย่างไรก็ตาม มันจะเป็นเช่นนี้ก็ต่อเมื่อเว็บที่มีแบบฟอร์มการติดต่อได้บังคับใช้มาตรการความปลอดภัยที่เหมาะรวม เช่น  การใส่รหัสแบบ [(TLS/SSL)](https://ssd.eff.org/en/glossary/secure-sockets-layer-ssl)ฯลฯ เป็นต้น ทั้งนี้ มาตรการเหล่านี้ได้รับการนำมาใช้โดยองค์กรต่างๆภายใต้ CiviCERT 

อย่างไรก็ตาม รัฐบาล หน่วยงานผู้บังคับใช้กฎหมาย หรือบุคคลอื่นๆที่สามารถเข้าถึงโครงสร้างการสอดส่องระดับท้องถิ่น ระดับภูมิภาค และระดับโลกอาจสามารถรับรู้ถึงข้อมูลที่ว่าคุณได้เข้าชมเว็บไซต์ขององค์กรที่มีแบบฟอร์มติดต่อได้ การที่คุณได้เข้าเยี่ยมชมเว็บไซต์ขององค์กรจะเป็นการบ่งชี้ว่าคุณอาจเคยติดต่อกับองค์กรนั้น

หากคุณต้องการเก็บข้อมูลที่ว่าคุณได้เยี่ยมชมเว็บไซต์ขององค์กร (รวมถึงอาจได้ติดต่อกับองค์กร) เอาไว้เป็นความลับ คุณควรใช้ทางเลือกที่ดีกว่าในการเข้าถึงเว็บไซต์นั้นผ่าน [Tor Browser](https://www.torproject.org/) หรือบริการ VPN หรือ พร็อกซี (proxy) ที่น่าเชื่อถือ ก่อนเริ่มดำเนินการดังกล่าว โปรดพิจารณาบริบททางกฎหมายในที่ที่คุณอาศัยอยู่ และคำนึงว่าคุณจำเป็นต้องปิดบังการใช้บราวเซอร์ทอร์ของคุณด้วยการ [เชื่อมต่อ](https://tb-manual.torproject.org/running-tor-browser/) ผ่าน [ตัวส่งพรางข้อมูล (pluggable transport)](https://tb-manual.torproject.org/circumvention/) หรือไม่ หากคุณกำลังพิจารณาที่จะใช้บริการวีพีเอ็นหรือพร็อกซี [ให้สืบค้นข้อมูลเกี่ยวกับสถานที่ตั้งของเซิร์ฟเวอร์ของ VPN หรือพร็อกซีนั้น](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/)และ[ความน่าเชื่อถือของหน่วยงานให้บริการ VPN นั้นสำหรับคุณ](https://ssd.eff.org/en/module/choosing-vpn-thats-right-you).

